\section{Unités logiques: la gestion des fichiers}\label{Para:UnitesLogiques}
% La gestion des unités logiques (les fihciers) dans aster

Certaines commandes acceptent un paramètre définissant ce qu'on appelle l'unité logique. Cette unité logique provient du fait que \CodeAster est codé en Fortran et que ce langage définit les fichiers par des numéros (un entier entre $0$ et $99$).
\begin{lstlisting}
IMPR_RESU(FORMAT='MED', UNITE = 80, RESU = _F(RESULTAT=RESU))
\end{lstlisting}
Cette commande va créer un fichier de résultats au format MED, dans l'unité logique \texttt{UNITE=80}. Le lien entre le numéro de l'unité logique et le nom du fichier au sens classique du terme est fait en particulier dans \Astk, mais aussi dans la commande \CADefineFile.

Certaines unités logiques étant déjà utilisées par \CodeAster, il ne faut pas les utiliser:
\begin{itemize}
    \item L'unité $6$ désigne le fichier message (en général d'extension \texttt{.mess});
    \item L'unité $1$ désigne le fichier de commandes (en général d'extension \texttt{.comm}).
\end{itemize}
